啱先老母覺得家姐條仔好小家

家姐生日飯全家去食野 家姐條仔都有黎 咁就四個人食

埋單每位300蚊左右 家姐條仔就打算夾翻自己個300蚊 老母一口拒絕咗 咁條仔就收翻埋啦

走個震老母就黑曬面 同我講覺得家姐條仔好小家 黎得就預請 做埋曬啲無謂野

但係明明佢出發前又講過句無啦啦又要請多個(當時家姐同佢條仔未到)

其實我覺得冇咩 循例做下樣 冇咩大特別姐

補充翻家姐搵緊ard50k 條仔就15 16k 老母就𣎴嬲唔太喜條仔 覺得佢窮又冇讀大學個啲

條仔自己拎黎柒啦 小家 唔得大體

根本就係老母厭佢窮 先入為主 有咩位入都入 做嘜撚都唔啱佢心水

同我屋企情況好似

同老母講其實冇咩 可能條仔驚我老母覺得佢痴飲痴食 我老母就話我盲撐條仔 燥曬底咁...

你老母係臭雞黎㗎！

屌下你老母嘛
人地都夾返自己個份又係你自己話唔洗嘅
好撚戇鳩

唉 唔識做人 雖然呢個社會係咁虛偽 但係唔做就係你錯

你老母就臭雞 小家還小家 係佢養我供我讀書 小學生周街話人臭雞

佢忍痛都要拎卡出黎俾晒啦
之後俾唔俾返佢另計

我覺得其實老母心底𥚃係想條仔請曬

其實冇得講, 一個正常老母都想自己個女嫁得好, 唔係話要好有錢, 不過唔好分分鐘要養返條仔轉頭

香港地男仔窮真係好撚慘

華人文化就係個個爭請客但其實個個都唔想俾

老實講, 你自己口講話唔夾比先嘅 撚知你心諗乜咩
如果你老母真係咁諗,睇怕佢都係隻眼生係頞頭個啲人黎

你老母真係好小家
人地比翻個一百幾十又唔得
自己比多個一百幾十又唔願

個一餐半餐一千幾百又要想貪
真。小家

dllm 個個情況你老母開口
叫個男仔請曬佢唔肯比就小家啦

我發見好多人都唔代入父母既角度思考

都係個樣 睇你家底或者每月搵幾多 只係近幾年多人屌黎樣風氣 好多老一輩口講冇所謂 其實心入面好介意

不過明嘅 佢都係想我家姐生活舒服啲 有個可靠嘅一半 可惜我老母concern嘅只係錢夠唔夠 而忽略咗好多更重要嘅嘢

長輩在場點會要後輩比錢

清15歲？

結左婚另計
未結婚點解要比錢？
我請條女/請條仔係一回事
AA仲核突
做人父母仲要後輩出錢 柒唔柒

家姐同佢條仔都唔係十八廿二 唔係話一定要請 但都唔會係老馮餐餐等人請

來者是客
伴侶去我屋企都係唔使錢食飯
我去伴侶屋企都係唔使錢食飯
同伴侶二人世界一律我比晒
呢啲野下下計到盡 核突果個唔係伴侶
係長輩
結左婚/同居另計
再講 節日呢啲講心意
長輩有時求開心 人到已經好好

我係條仔會請晒
可以討好下外母
生日飯黎講$1200 4個人算平

咁計較遲早都散
不如襯早

唔係同另一半計 係做下人情 同人地老竇老母做好關係

如果子女拍拖拍得開心
呢個人情有冇必要做？
做好關係要靠做人情？要請食飯？
咁呢家人好打極有限

雖然老母擺明嫌條仔窮
但條仔都係無厘醒目

其實一對情侶 50k vs 15k都預左會有好多問題啦

正路
一係就有大食大
攞得錢包出來就一係比哂佢
夾錢就真係戇尻

條仔得15k 其實及早離場好過

條囝少家姐
千幾蚊唔多重要生日飯

你話屈你食餐6-7千日常飯就話

現實啲講 太大差距真心難搞

講真有幾多老一輩會咁諗 好多以錢衡量

爭住俾自己個份 就會話落個長輩臉架啦 龍門任搬

搵50k既女要比個15k既mk仔抽插
難怪你老母唔鍾意

可唔可以介紹家姐俾我識？
可以餐餐請食飯

叫條仔碌住先
你家姐俾番佢咪得囉

供你啫 又唔撚係供我
臭雞

做你老母個新抱會唔會好似格離去旅行個女仔咁慘

你家姐真係好搵50k...15k仔執到

睇完post覺得你老母好小家
好似嗰種飲茶爭埋單，爭贏咗又數人小家嗰啲典型廢中。
到人哋話夾返自己嗰份，又死要面扮大方話唔收，之後就繼續周街唱人小家，話人哋連飲茶都要呃。
樓主老母一定都係嗰種人

你喜啦 child

到時樓主就會開post
話老母覺得家姐條仔無厘醒目
爭住畀返自己嗰份
搞到佢好似好孤寒好失禮咁

然後畀大家投票
老母好大方，將來會係個好外母
條仔戇鳩鳩，唔識睇人眉頭眼額

家姐搵緊ard50k 條仔就15 16k 老母就𣎴嬲唔太喜條仔 覺得佢窮又冇讀大學個啲

我明白你老母諗咩

垃圾老母 我屌你老母

咁你自己又點睇先

條女食飯都唔請又真係講唔過
一係唔好去同條女兩個再食
去得都要請喇

屌得好

請咗就話佢"搵得萬幾蚊 扮大袋 "

好少同長輩爭比錢 多數買個蛋糕/靚生果上去
費事痴飲痴食咁

傻仔嚟
呢啲情況梗係俾咗之後再同條囡私底下拆
下次睇戲囡囡請返已經打咗7折

兩樣都有啦 本身條仔已經窮 你呀媽對佢一定唔好印象 加上呢啲重要日子連千二蚊做都唔拎出黎做下樣 咪抵俾人屌囉

識個朋友仲堅 老婆公司高層自己沒野撈十幾年食軟飯 仲要住埋喺女家屋企 真係唔知佢點面對外父外母

係真既話 呢個應該係叻仔黎

樓主出黎做野未，15k係真係好少(假設佢唔係fresh grad)
我係你老母都唔想個女嫁俾個癈柴
窮係一回事，男人老狗千五都攞唔出真係賤過地底泥

搵得15k算啦 如果好似你家姐咁搵50k咪請囉 自己都要用錢啦

未 不過出黎都27 28k

一句講喵
哂，樓豬老母臭貨白鴿眼

明知條友搵15 16 k 又想人請曬

其實係你屋企叫個男仔出黎食定佢自己出黎痴餐?
如果係你屋企叫，咁其實心入面都預左請埋人食

你老母好小家
賣女呀而家

小家就小家咗d, 不過條仔可以處理得好d, 1200銀請餐飯又好，太貴嘅一係買d禮物或者蛋糕上去又得。

不過樓上都講得啱，50vs15預咗會艱難d.

樓主老母想得到既生日禮物係條仔主動離開自己個女，所以你無論俾錢定唔俾錢、請晒唔請晒、有冇出席其實都係一d都唔重要

其實係一對情侶男搵15k有問題姐
試下調返轉男人搵50k女人搵15k睇下點

比你係老母都唔鐘意條仔啦，辛苦養大個女都叫搵到下錢，竟然搵個15k mk仔
問題唔係夾唔夾錢，係你老母根本唔鐘意條仔，點都搵啲嘢去話下佢啫

你老母厭人窮啫 請唔請食飯好小事
掉返轉如果條仔好有錢 咪有埋雞脾食囉
典型香港老母

樓主老母今次係做得樣衰咗啲
但係佢唔想個女嫁比個廢柴呢個諗法係啱既
如果出到黎做咗起碼5年嘢都仲係呢個人工真係廢咗啲，結咗婚會有好多問題衍生

其實認同條仔小家既人既理據係邊度？
食餐飯，夾返自己果份唔係好應該既咩？

男人真係唔可以窮

窮是原罪

難得樓主家姐唔介意條仔窮 絕無僅有嘅香港女仔

養你同供你讀書所以佢就唔話得？

樓主老母性感很多人call

留名學野

屌 跟本你老母就麻鳩煩，又要比說話人地聽，又唔夠膽當住面叫個男仔請，最憎呢啲單單打打既八婆

都好難小家得過你老母啦
咁都要同D 後生計

唔明負評呢句嘅人咩心態
成班未撚做完暑期作業

啱啊

咁講真 你家姐咁叻 都好難搵個同佢一樣搵咁多嘅男朋友 同佢一樣搵咁多 又可能想搵個靚女 反正唔等錢洗

伯母太唔了解而家個生態 有時啲老母當自己個仔女係寶 睇唔起仔女啲男女朋友 其實害緊個仔女

其實自己條女生日同埋兩個屋企人食飯 請埋真係好大問題咩？ 你話平時食飯下下都係咁就有問題 但今次自己女朋友生日飯 拎銀包出黎淨係夾自己都真係幾小家

依d情況好窄洗
但應該預咗自已俾哂啦下話
自已俾>外母俾>AA

夾錢就小家
錢都唔夾就cheap精
請晒就佔月入近一成，唔識理財
唔出現就唔識做人無禮貌

香港地男人窮就係原罪

條仔醒目嘅第一時間就話佢俾哂 冇位俾長輩入到
好明顯依家係老母一早唔gur條仔
一有位就入 做咩都衰

留意返，條仔月入15k，家底積蓄同其他被動收入不詳，假設只有主動收入15k, 300x4=1200, 一餐飯接近月入一成
到時樓主老母肯定會話佢無錢又要充大頭，唔識理財

其實成件事好簡單，只要條仔有錢到可以出得起一個價買走樓主家姐，就可以以後唔洗同樓主老母來往

中國人D傳統係咁
又要講埋D客氣野唔洗比乜乜柒柒
其實最想就人地比撚晒
人地聽你講唔比 又嬲豬
ON99

我後兩句意思咪就係話 條仔做咩老母都係覺得佢衰的

代入左都唔撚啱啦戇鳩
你一個老人家搵多人地幾十年錢仲hou住班細既一餐飯一千幾百 咁係你廢 做左幾十年人一d積蓄都冇要死慳爛慳平時先食到一餐貴少少既飯
人地請你係比面你 唔請你都唔撚見得有錯 唔好話樓主家姐唔撚識做 攞錢出黎請晒全枱咪冇事囉 不過到時樓主老母又會話條仔食軟飯架啦 屌都戇鳩

其實你都係想人比負皮你姐

你家姐條仔好唔撚識做人
見緊家長
拎下銀包扮下嘢洗死咩
就算埋個單 留個好印象唔好咩
我係你老母直頭叫你家姐飛左佢
做人做到咁無出識
癩蛤蟆想食天鵝肉

利申：我個女條仔咁，我都會咁做

條仔要識做啦
同人屋企食飯埋單係基本
人地夾返畀你係佢地識做
然後你又唔可以收
話下次先請我食飯啦
係咁虛偽架喇
不過都係一次半次啫
條仔唔肯畀係會畀人覺得小家架喇

啱呀
窮唔緊要 要識做人
唔係話咁做啱唔啱
而係有需要咁做
唔知班小學生聽唔聽得明

佢咪拎左錢出黎
係個啊媽話唔洗

樓上意思係拎錢出黎請晒
而唔係出返自己果份

伯母唔做雞 邊有錢供你讀書呀

講真我覺得請係禮貌呢 真係我覺得條仔仲小家

正路咪請哂 不過你老母咁樣 就唔值

掉返轉 如果個個係女 連錢都唔洗拎都唔會有問題 講到尾男人窮就係原罪

啱呀 男人窮真係死罪
但係都要夠大體

你老母係正宗垃圾臭閪c9老母，
係人面前就扮無野，人後就講到人係成碌鳩咁
正一垃圾老母
有d咁既老母真係鄧你可憐

佢2個開心咪得lor 6萬2個人, 中規中舉la

咩叫不太喜條仔

而家打返啲正式啲既中文真係好難咩
遲下會唔會變「不太鍾條仔」「我鍾你呀 」

香港女人真係慘 男人搵多啲就可以慢慢揀女 女人搵成50k想揀個鍾意嘅都要俾人指指點點

同另一半屋企人出去唔會爭比錢，感覺上好唔尊重人地長輩

真係小家wor
應該要請哂啦仲比果3張一百蚊出黎肉唔肉酸d

坦白講你家姐揾50k
好心你家姐就請撚左佢啦
根本呢d老母就真係難服侍
點樣都得到唔到佢歡心因爲一個字窮
試下條仔揾50k唔撚請呀
根本就唔會有問題，仲叫你儲多d錢

錢都唔夠 唔通睇人品咩

你都識講啦 起碼20中 30 出黎做幾年野 請下有咁難？

出嚟社會碌
唔撚交戲就注定含撚啦
做人如是溝女如是

全家都小家，打和啦好嗎？

自己請自己生日飯？

家姐識做又鐘意條仔咪自己拎錢出黎比番老母話係條仔請囉

就算請晒你全家咪又係比你老母屌佢搵得果雞水咁多，充大頭鬼比錢

直頭應該事前俾定條仔叫佢拎黎扮請

我同囡囡屋企人食飯不嬲有大食大
講緊有份搵錢個幾個

如果咁啱我地排最大我地會比晒

呢個係我地嘅norm

搵得少先係原罪啦
唔請又話人小家
請又話人冇錢充大頭

咁你又拎老母出黎講？

有咩問題
你細個生日會都係呀媽比錢
再請人地黎
之後人地送禮物

你家姐醒水就預先同男朋友夾定啦
叫條仔俾左先
條仔冇錢咪最多事後兩個拆番條數囉

貪錢老母真係難服侍 咁大牌一係唔好請條仔嚟

你未來姐夫咁勁 識食軟飯
可造之才黎

睇個勢都要養返佢轉頭
仲有佢啲屋企人

中國地方就係垃圾
樣樣都假設係男方比

你一家十口去食 男得一個人又想人地比晒 cls

係咪假膠post

我以為係想要條仔比晒

你家姐飛過個仲好啦
搵50k 同條15k 嘅仔一齊

係哩度問一定屌個老母貪錢
屌你班廢柴 又係生日先一千蚊四位
夾你老母咩

巴打好似成熟 又穩重既男人 嫁比你實好幸福

相反

樓主老母好撚核突 小家個個係佢
不過樓主老母擺明白鴿眼先會咁

生日一年一次個數又唔係大到負擔唔到條仔識做就應該請嘅
不過樓主你老母俾完錢又要數人不是就肯撚定最小家

成件事最大問題你家姐
唔醒目一早同個BF講定BF畀(之後再夾又好咩都好)
又唔同呀媽講會多個人

咁條仔真係柒囉
咁大個人 (樓主話唔係18,22嘛), 如果同得條女屋企食, 仲要係條女生日
點都應該請哂大家食飯既

如果唔想請, 可以唔出現, 自己同條女兩個慶祝囉

邊個請/請唔請都事少
最小家個位係'夾返自己果份'
邊有人同屋企人食飯會夾錢架, 咁即係條仔自己都唔當大家係一家人姐

認同
但老母唔係咁諗
家姐男友嚟一齊食飯老母就預左人地請咁
家姐為左唔得罪2邊, 次次都2邊瞞
幫男友出錢, 就同老母講話係男友出, 但男友又唔知情
其實都係想大家好好睇睇, 和和氣氣啫

我都成日話鳩佢, 過門都係客
無理由唔請人食, 又唔係好多錢
但佢就係聽唔入耳...難為左家姐

岩

係”俾返自己果份”呢下小家，
應該話呢餐我請，個老母一話唔使就即刻縮反而冇咁肉酸。

你家姐如果識做既就應該比定1200蚊佢 等佢埋單威威啦 搞到條仔比老面憎 何必呢

有乜難搞 我身邊十個女仔fd 8個都搵錢多過條仔 而家都仲好幸福

你呀媽應該係覺得自己條女生日飯一年一次，千二都俾唔出不如唔好撚俾

你家姐男友真係好唔識做 一次半次都要做下樣架，條女搵咁多，平時你都唔洗點洗錢落佢度架喇，而家同女家食餐生日飯都夠膽死拎三百出黎

樓上吊樓主老母小氣個啲入世未深

一年一次

條仔又係戇鳩D嘅. 夾錢!
咁唔比面伯母!

做男人做到要條女畀錢做戲咁好肉酸

屌你老無錢學人溝女? 都唔知你假膠定你家姐膠，鍾意個窮撚。

都無計 我見過我fd條女比左5000佢 佢再扮野比佢阿婆 賀壽

你老母又叫人收番d錢轉頭又屌人唔請佢
駛唔駛介紹個醫生俾你老母驗腦

定係佢想好似成班c9爭俾錢咁張堆$100左推右推摷撚哂飛哂落地, 侍應黑撚哂面先安落

岩呀
連登仔偶像成哥都係靠老婆先發到跡

咁你又擺佢上連登比人屌

食軟飯

根本樓主同條仔係兩個世界既人，樓主父母以為條仔搵得多過樓主，遲早散

要加埋你老母先係小家，一邊又怕請多個一邊又要面子

就算請哂成家人食 你老母要入佢是但搵其他野都可以話佢

要自動波拎去埋單啦

感覺似係
樓主老母覺得條仔夾埋自己果份呢個行為係落左自己面，好似覺得樓主老母一餐飯都請唔起咁。

不過講真，亞洲人呢方面係咁。有好多野都多重標準。

有大食大黎食飯唔出錢因間又話奉旨唔比錢，男人老狗孤鬼寒。
堅持要請哂全部人因間又話睇你地一家唔起，主次不分。
淨係比自己果份又話小家，好心一係請哂一係一蚊唔好比。
好啦唔好煩唔黎join你地呢d家庭飯局，又話人大牌請都唔黎。

結論
老人家心裡面一早有哂睇法。
鐘意既做乜都岩，唔鐘意既做乜都錯。

建議
好心叫你家姐探下口風先，伯母既然一開始就唔想見到呢條友，咁叫得佢黎就點都只會有反效果。
要見家長呢d普普通通下晝時間上去，帶少少野，食飯時間前一兩個鐘自動自覺閃人，一來唔洗吹水吹到冇野吹尷尷尬尬咁。
二來兩老冇主動留人食飯都知咩事，唔洗勉強大家食餐辛苦飯。

食飯文化係華人社會係一樣好撚麻鳩柒煩既野黎。
唔好話要比錢果d
就咁食餐住家飯。有冇叫人，幫人夾餸斟酒，渣筷子手勢，食有骨既野d骨點處理，邊d餸應該食多d邊d應該食少d,食緊果時應唔應該講野，應該講d咩話題。
真係要執既十鳩幾樣野可以執。
如果伯母係唔鐘意條友既，一定揾到d野去屌佢。

我唔覺得條仔夾返自己錢有問題喎。淨係講錢嘅角度黎講：

樓主全家都知佢收入唔高，佢都出黎同你家姐慶生，再畀返自己能力下嘅費用，咁都有問題？
佢唔係唔畀喎，只係冇能力請你地全家食好野，轉間頹食佢畀得起嘅 (eg 譚仔好冇？)我唔覺得佢唔會自己請。

由人性角度黎講，樓主同其母本身就唔欣賞呢個搵錢小嘅男仔，唔係點會開post公審佢，衰D講結到婚係你姐夫，不如睇下自己人格有冇問題，對人有冇偏見先？

個個都話老母白鴿眼
你話人工30k對50k都仲好少少
而家講緊15k 對50k wor
如果個女仔係你屋企人
你都想佢嫁得好d啦
有幾多人真係真心唔介意自己個女/家姐/細妹要養返個男仔轉頭

咁你要討論麵包嘅問題而唔係感情問題嘅話 男人只要低人工過個女就咩都end topic

香港地做男人真係好撚慘

人地50K一個月 當洗費20K 一個月儲30K

你15K一個月 當洗費10K 一個月5K

人地做一個月等如你六個月
價值根本就唔撚同

難聽講句憑乜?

我重申

你要討論麵包嘅問題而唔係感情問題嘅話 男人只要低人工過個女就咩都end topic

你個價值都建基於錢上 有咩好講 只要條仔人工升得唔夠快唔夠多 短期內升唔到近個女嘅 畀你地覺得就係養唔起條女 你要入條仔大把位啦 低條女人工一蚊都係低添 眼中只有錢

我都唔知你地討論個位係錢定人格了~至少我覺得樓主條仔個價值唔係用人工計

你要淨係愛情
唔該就唔好介紹埋俾屋企人識
連入屋都冇資格

屋企人想自己個女好 就一定係睇麵包
又想入屋又俾唔到麵包
梗係樣樣都唔順眼

你要入屋自然要做好自己等人接受
你夠高傲唔想死狗
索性唔撚理佢屋企人 咁我就欣賞你

而唔係俾個冇將來既PACKAGE人睇
然後係到怨人睇唔起你
人地唔係你老母冇必要呵護你

震你老母？

唔明點解咁多負評，
同長輩食飯唔識主動搶比錢真係好肉酸。

小家鬥小家

錯落了的期望 但又耿耿於懷

50k vs 15k
呢獲好難唔撐你老母

將心比己
你第時有個女都唔想佢咁辛苦啦
條仔仲要多數冇樓又冇父幹嗰啲黎
咪又係遲早分手/離婚
使咩俾面條仔

宜家人地老母用緊一餐千二銀嘅飯去度人喎 咁中意睇錢叫個女散左去溝個富一代囉 有錢又見得人啦 窮得得返錢

我唔覺得個男仔冇做唔好自己 你地有得針個位都係人工低同佢冇請晒 甚至你地係迫人負擔一個你知道佢負擔唔到價值 叫人去衝大頭鬼 叻啊

將來個package都唔會宜家見到 就算講出黎有幾腳踏實地 你地都可以講佢打飛機 根本攞黎講

根本用左買走你個女嘅諗法諗野 咩年代啊? 娶返去做妹仔啊?

岩啊 人地冇必要呵護人地條仔啊 但我知咩叫尊重囉 即管宜家狗眼看人低囉

應該搵我

800K 55

其實呢我又唔係覺得老母啱
不過事實係咁
你唔可能要個外人無條件接受你

根本未係時候見家長 夾硬出現係攪到雙方(男同老母)都唔開心 磨心(女)亦唔見得會舒服

其實如果人地都睇唔起佢 何必強迫出席
出席既話人地實有位抽秤

做返個MAN D既人
調整下心態 佢屋企人睇佢唔起
佢當佢屋企人係一督屎就得
唔洗強迫自己一定要被接受

人地見到你都唔高興 仲想人尊重你
唔想俾人侮辱咪唔好出現
暫時黎講對雙方都係好
大家唔洗辛苦做戲

唔出席都係會奶野搵位入你

「點做人男朋友 我個女生日飯都唔黎 賺雞碎咁多係到扮忙」

唔洗睇面色 唔洗蝕幾舊俾佢

心態係你識做我就識做
你唔識做既唔好怪我唔識做

總之你個女我就啅硬
呀伯母你咁唔滿意既
我亦唔會尊重你
少少甜頭都唔洗旨意有
當世界少個人

做男人唔該係要拎返主動權
教育下D伯母要佢地識做
而唔係自己去迎合既伯母
就算俾你迎合到 成功娶埋佢個女
最後下半世都係俾人奴役住咁過

唔該做好自己 俾D傲氣出黎
而唔係自己送上門俾人睇唔起
仲要覺得人要俾面你
怨人唔尊重你

對付呢D伯母淨係得反面一個選擇

你愈送上門佢愈侮辱你咋

要俾佢FEEL到其實你都唔係好想應酬佢
佢打俾你你唔好聽電話之類
要佢感覺到「真荒謬把自己看得那麼高」
用時間黎降一降佢自尊心
先有得攪

唔出席都係要個女朋友做磨心
樓主老母日日都催眠洗腦
係唔鍾意就唔鍾意
就算退一步 出席 又會搵百樣野插你
到你請埋食四季送埋禮 都總會搵位入你
竹門對竹門
木門對木門

咁要睇條女點心態
大可以做到老母一講個男仔唔好
就唔睬佢老母幾日

同呢D人講道理冇用
好似教狗咁教就啱
到佢驚個女嬲就自然收嗲

窮人屋企就係咁多咀臉